**模擬航管組織**（，縮寫「**VATSIM**」）是一個非牟利組織，於[互聯網上營運的全球性網絡](../Page/互聯網.md "wikilink")，為各種配有[模擬飛行軟件或模擬雷達軟件的](../Page/模擬飛行.md "wikilink")[電腦提供一個連繫的平台](../Page/電腦.md "wikilink")，從而給予用家一個模擬真實的飛行環境。在VATSIM的網絡上，無論是[機師還是](../Page/機師.md "wikilink")[空中交通管制員](../Page/航空管制員.md "wikilink")，除了需要遵守VATSIM的規定外，也要跟隨真實的[天氣](../Page/天氣.md "wikilink")、民航規定、飛行程序、航道、航圖等來使用VATSIM的服務，以達致最接近現實世界的飛行環境。

## 歷史

**模擬航空交通網絡**（VATSIM）於2001年7月正式成立，並從原來的SATCO（Simulation Air Traffic
Controller Organization）解散當日過渡至新組織VATSIM。

### 連線飛行的興起

在[1990年代中期](../Page/1990年代.md "wikilink")，隨著互聯網與模擬飛行軟體的發展，[模擬飛行軟件容許多名玩家進行連線飛行](../Page/模擬飛行.md "wikilink")，一同享受飛行的樂趣。所以在1997年，給玩家連線到SATCO（Simulation
Air Traffic Controller Organization）飛行網絡伺服器的軟體 -
SquawkBox正式推出，並大大增強[模擬飛行95的多人連線功能](../Page/微軟模擬飛行.md "wikilink")。同年，對應的模擬雷達管制的軟體給予航管員使用的ProController也面世了。
SATCO成立並設立飛行網絡伺服器，與SquawkBox及ProController的面世帶動整個模擬飛行網絡的興起，機師能透過模擬飛行95獨自、聯群結隊地環遊各地，並在伺服器上得到當地的航管員指示，與及真實的天氣數據，使連線飛行的環境更逼真。

### VATSIM的成立

**模擬航管組織**（VATSIM）就在2001年由一些對[模擬飛行有高要求的](../Page/模擬飛行.md "wikilink")、以提供高質素空管服務作目標的線上航管員成立，而且引進更完善的管理制度。他們也為線上的飛行員提供學習的地方，務求可以令參與的人在飛的同時也可以一邊學習。

## 會員及訓練

現時VATSIM擁有超過二十萬名註冊會員，用戶必須先註冊成會員以連結伺服器，而成為會員是免費的，但會員必須年滿十三歲。任何人成為會員後可以隨時作為線上飛行員，而是要成為線上航管員就需要經過當地分部的訓練及考試，以保持航管員的專業水平及航空交通管制的質素。同時VATSIM也設航管員分級制，所以航管員必須受分部地區的認可，而且達到一定的級數才可以擔當一定的席位。

根據由VATSIM執行委員會（VATSIM Executive Committee）最新公佈的通告Global Controller
Ratings Standards，對所有ATC等級作出劃一的規定：

| 代號 | 航管級別         | 崗位      | 服務                                               |
| -- | ------------ | ------- | ------------------------------------------------ |
| C3 | Controller 3 | CTR/FSS | Area Control Service（區域管制）                       |
| C1 | Controller 1 | CTR     | Area Control Service（區域管制）                       |
| S3 | Student 3    | APP/DEP | Terminal Area Service（終端及近場管制）                   |
| S2 | Student 2    | TWR     | Tower Control Service（塔台管制）                      |
| S1 | Student 1    | DEL/GND | Ground Gontrol and Clearance Delivery（地面管制及飛行許可） |

航管級別之說明

在同文件中亦提及某一些FIR/VACC的STU+在本規定生效時已在該FIR提供區域管制服務。VATSIM批准該批STU3 ATC繼續提供Area
Control Service，但該FIR的管理人員需為其提供足夠的訓練以應付區域管制的服務，或是優先安排CTR評級考試予該名STU+。

在另一份文件Guide to the NEW Global Standards for ATC Ratings中亦提到Senior
Controller（CTR3）與Controller
(CTR)的分別在於CTR+能提供更多的航管服務，而其實際的管制服務將按各自的Division或FIR/VACC決定。

此外，VATSIM的等級系統還有Instructor (INS), Senior instructor (INS+), Supervisor
(SUP)與及Administrator（ADM）。

## 軟件

為避免伺服器發生衝突，玩家（飛行員）和航管員也必需使用經認證的軟體來接上VATSIM的網絡。

### 飛行員

飛行員可以使用SquawkBox/FSInn/vPilot這類軟體來連上VATSIM的網絡，這些軟體也是免費的，但是不開放原始碼

### 管制员

現在VATSIM的空管軟體為（VRC）與EuroScope（ES），VRC於2006年四月推出，支援Windows
98以上版本。ES內建語音軟體，介面更進一步模擬真實世界使用的管制模式與介面，目前版本為3.2，是目前VATSIM主要使用的管制軟體。

## 分區的架構

<table>
<caption>VATSIM全球的分區、分部及地區管制中心</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>分區</p></th>
<th><p>VATAME中東及非洲</p></th>
<th><p>VATASIA亞洲</p></th>
<th><p>VATEUR歐洲</p></th>
<th><p>VATNA北美洲</p></th>
<th><p>VATOCE大洋洲</p></th>
<th><p>VATSA南美洲</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>分部</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>VATSAF南非</p></td>
<td><p>VATIND印度</p></td>
<td><p>VATUK英國</p></td>
<td><p>VATCAN加拿大</p></td>
<td><p>VATPAC澳洲及太平洋</p></td>
<td><p>VATBR巴西</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>VATCAF中非</p></td>
<td><p>VATJPN日本</p></td>
<td><p>VATRUS俄羅斯</p></td>
<td><p>VATUSA美國</p></td>
<td><p>VATNZ新西蘭</p></td>
<td><p>VATSUR南美洲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>VATNAF北非</p></td>
<td><p>VATKOR大韓民國</p></td>
<td><p>VATEUD歐洲<br />
（並有34地區管制中心）</p></td>
<td><p>VATMEX墨西哥</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>VATCA中美洲及巴拿馬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>VATIL以色列</p></td>
<td><p>VATROC中華民國</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>VATCAR加勒比海</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>VATME中東</p></td>
<td><p>VATPRC中華人民共和國</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p>VATSEA東南亞</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>地區管制中心</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>VATSEA東南亞地區包括</p>
<p>:* Hong Kong VACC（香港地區管制中心）</p>
<p>:* Manila VACC（馬尼拉地區管制中心）</p>
<p>:* Singapore VACC（新加坡地區管制中心）</p>
<p>:* Thailand VACC（泰國地區管制中心）</p>
<p>:* Indonesia VACC（印度尼西亞地區管制中心）</p>
<p>:* Vietnam VACC（越南地區管制中心）</p>
<p>:* Malaysia VACC（马来西亚地區管制中心）</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關條目

  - [大型多人線上遊戲](../Page/大型多人線上遊戲.md "wikilink")
  - [飛行模擬器](../Page/飛行模擬器.md "wikilink")
  - [空中交通管制](../Page/空中交通管制.md "wikilink")

## 外部連結

  - [VATSIM總部](http://www.vatsim.net/)
  - [VATSIM Asia
    Region亞洲](https://web.archive.org/web/20070727144548/http://www.vatasia.net/)
  - [VATSIM P.R.China Division中華人民共和國](http://www.vatprc.net/)
  - [VATROC Republic of China Division中華民國分部](http://www.vatroc.net/)
  - [VATSIM Hong Kong香港](http://hkvacc.org/)
  - [VATSIM South East Asia Division東南亞分部](http://www.vatsea.net/)
  - [VATSIM Malaysia马来西亚分部](http://www.myvacc.org/)
  - [Squawkbox](http://www.squawkbox.ca)
  - [FSInn](https://web.archive.org/web/20061004074740/http://mcdu.com/)
  - [vPilot](http://vpilot.metacraft.com/)

[Category:非政府间国际组织](../Category/非政府间国际组织.md "wikilink")
[+](../Category/飞行模拟游戏.md "wikilink")
[+](../Category/航空交通管制.md "wikilink")